南京人是死於慢性疾病，不能歸咎於皇軍

從整體人口而言，每天均有不同程度急性疾病的人士需入院接受治療。戰爭開始後，患有急性疾病的人士當中亦會有人曾受戰火洗禮，而這些個案亦可能會隨着戰爭範圍上升而增加。